主權移交之後,香港啲新基建真係垃圾

被回歸前:

鐵路,玫瑰園計劃, 海底隧道,新市鎮 etc

呢啲全部香港人都一定受益同埋有用

被回歸後:

港豬噢大橋(本身香港人有車嘅唔多,何況冇乜邊個有中港牌,又冇乜邊個會揸部車去澳門,而冇車嘅人亦唔會搭巴士咁on9轉幾程車玩死自己掛?)

后海灣通道(對返廣東省嘅人其實都算快咗, 但有呢條通道,就唔需要廣深廣高鐵)

垃圾高鐵(同樣,有呢條鐵路就唔需要后海灣通道, 而且香港條鐵路出唔到廣東省 )

總括而言

好懷念以前美好的日子

何止咁小
仲有新三跑 蓮塘口岸
有排你受

大白象基建救國

有排起垃圾

太多對外嘅基建, 數唔哂

醫院都縮水

以前床同床之間好多位，放張椅坐都得。
而家成個集中營

以前英治
得香港係自己地方，為嘅梗係為自己起啦，唔通起條橋去英國咩？
依家中殖民，所有嘢都係為融合而起
冇眼睇

仲有個策略性排污計劃，係97前開展
好有遠見

新移民已經係啦

公道D講，英治時期都好多基建有D問題，雖然大方向正確
例如九鐵電氣化定錯位做市郊鐵路而唔係通勤線
新界西輕鐵唔用高架
紅隧低估咗車流增長，起得雙線雙程，好快就飽和

西鐵
馬鞍山支線
將軍澳線
港島延線
南港島線

屯門公路擴闊工程

樓豬又點睇

而家修改為污水處理計劃，而唔係將原污水直接排放至港島以南海域

咁都要考慮當時當區嘅人口嘛

香港人口增長太快

印象中大部分鐵路喺英治時期已經有規劃
屯門公路擴闊工程就按返需求同埋安全而擴建,唔算咩新項目

英國佬諗唔到人口多得咁快

屯門公路同屯門規劃又係一個失敗例子
仲有尖東都好失敗

新東九龍鐵路線、交倚洲新發展區，可能會成為政閥及財閥嘅角力

西鐵 九幾年開始plan
將軍澳 都係一早已經plan 好左，預留定
港島延線 70年代已經有計劃

南港島線就係港英年代話唔起
移交左之後再改良走線，可以算係特區政府作品

屯門公路就當年港英計錯數

東大嶼條鐵路無二千億都起唔洗
又要爆山 又過2次海

高鐵前身 區域快線
一樣港英有諗過

咁你點睇

人地冇話成條起响地底咁奢侈

理論上廿年後睇返依家堆新基建都會覺得好

何謂基建，基礎建設，佢起呢d野同香港市民基本上關係唔大，只係同中國關係大

根本就唔應該叫基建，叫中國建設好過啦

所以香港主權移交之後，真係為香港市民所起嘅基建真係唔知有幾多

而家要膠鐵+新南北走廊

Your point is?
1. 西部走廊, 西部外走廊, 區域快線
2. 舊東九龍綫過海或至九龍站, 荃灣支線暨港口鐵路線
3. 北港島線一早有, 新東九龍綫之前將軍澳綫有寶林出東九龍嘅方案
4. 又係有咗好耐, 技術上做唔到住
5. 方案有港島綫延線, 金鐘直達田灣(我就鍾意東鐵延長至華富), 經灣仔跑馬地或至會展等
6. 龍鼓(屯赤)隧道, 10號幹線

單係機鐵一隻腳叉埋嚟已經恥笑得一世, 自己膠鐵就鳩起

貨櫃碼頭好地地... 中九龍線又係

爆咩山?
淃共就係

起咁多線
真正受惠既人得好少
主要係為地產商而起

相反港九線(四線化過海), 舊東九龍綫, 北大嶼新市鎮都係預太多估錯而scale back

東涌梅窩段
你知港共d 野 係亂咁來

其實點解欣澳、大小蠔嗰D唔起樓？起唔得高？

In hindsight唔怪得幾多, 人地重點有留位同補鑊
1. 舊東九龍線本身定位又啱啱地, 北環線, 區域快線東西兩線, 荃灣支線, 港口鐵路線, 全部做到好多嘢
2. 全面高架化又冇需要, 大馬路同各市中心死在道路及發展規劃錯
3. 90年代前亦已知三海隧會飽和, 第四條海隧(紅隧擴建我認為有考慮), 10號幹線, 龍鼓屯赤隧道, 鯉魚門大橋樂觀諗全部有可能2020前落成

起得, 咪話咗港英先推遲港共後執口水尾, 竹篙灣先被唔起得高
問題:
1. 填海填出太多會過NEF25噪音大同影響生態(我覺得用必要道路+車站向外250-500m為界合理, 再視乎對岸距離調整)
2. 小蠔灣同陰澳之間有工業同厭惡性設施, 要搬(濾水廠有岩洞嘅)或緩衝
3. 大蠔入面有班友唔知想點
4. 話太窄嗰啲都唔知是咪住香港, linear compact city 個概念優於單純一個新市鎮(道路設計唔熟但內告士打道同各行車天橋噉local-express快慢分隔同公路有巴士站幾可取, 要維持北大嶼山公路限速花啲心思唔會難過為表面睇落窄填海借機得寸進尺)

嗰個膠都費事畀, 不予置評, 我係佢順便郁埋南大嶼山
點發展要探討嘅係自己友控制下理想情況夠唔夠土地, 唔好得個講字, 一日到黑移山填海點點點棕地夠地產商囤地市埸問題云云, 農業工業甚至軍事(ok我認我FF)唔係淨係夠位住噉簡單, 簡單一個貨櫃碼頭已經冇人理

支那廿年
香港玩完
支那管治
累人累物

舊東九龍綫 即係而家 沙中綫前身

講開屯門可以睇下呢個

2030+ 有講發展北大嶼小蠔灣-欣澳嘅
我覺得又要拎返當年大嶼山鐵路cut cost 單野出來bin C 嘅
再咁發展落去東涌綫就會變第二條東鐵
但個條件仲差過東鐵，起碼東鐵無咁多train rules 先

2線唔係重點，重點係青馬橋起得太雞，每個方向唔可以容納多過1部車

Yes 上面一開始已提
複線fine你同我整長啲待避線側線起多個月台, 你過海段冇容量, 冇車冇電力系統, 機鐵數到盡唯有入晒中共條數
再退一步, 機鐵青馬起用複線代表三層冇用? 西部外走廊唔掂中部水域都得呀, 又方便屯荃線轉少次車, 唔留位除咗短視冇野解釋到

有人問點解青馬旅遊價值低, 喂你起到噉參觀春咩, 點搞呢

起地鐵支線就唔會嫌多
始終係本地市民受惠多
講覆蓋密度香港都唔夠東京高
三跑係柒在老共攪鳩機埸設計攪到起貴左
又未解決到空管問題
但都算真係有需要起

港豬澳同高鐵就真係大白象送錢工程

起咁多基建又唔佢起海水化淡廠，cut左東江屎水去啦

剩係睇天橋都知
97後好多天橋都係鐵皮頂,一落雨實漏水
好多97前起嘅橋都石屎頂

Lm

港英政府起基建嘅初衷同港共政府嘅初衷都唔同,一個為民,一個為己(黨/政治)
其實成個基建嘅背後目的都唔同喇

況且港英政府起基建一定會以避免浪費納稅人嘅錢為首要目的,其次基建嘅成效

如果用成千憶,唔計保養成本,先起一條先快得十幾分鐘都唔知有冇嘅高鐵,我推斷港英政府應該唔會起,或者會有啲替代方案,我估類似呢種

Between 有冇有關港英諗過起區域快線嘅source ?